[
    {
        "question": "Qual é o menor planeta do Sistema Solar?",
        "options": ["Marte", "Mercúrio", "Vênus", "Plutão"],
        "answer": "Mercúrio"
    },
    {
        "question": "Quem pintou 'Guernica'?",
        "options": ["Salvador Dalí", "Claude Monet", "Pablo Picasso", "Vincent van Gogh"],
        "answer": "Pablo Picasso"
    },
    {
        "question": "Qual é o estado físico da água a 0°C em pressão normal?",
        "options": ["Líquido", "Gasoso", "Sólido", "Plasma"],
        "answer": "Sólido"
    },
    {
        "question": "Em que ano caiu o muro de Berlim?",
        "options": ["1989", "1991", "1987", "1990"],
        "answer": "1989"
    },
    {
        "question": "Quem escreveu 'A Origem das Espécies'?",
        "options": ["Charles Darwin", "Gregor Mendel", "Isaac Newton", "Albert Einstein"],
        "answer": "Charles Darwin"
    },
    {
        "question": "Qual é a montanha mais alta da América do Sul?",
        "options": ["Monte Everest", "Monte McKinley", "Aconcágua", "Monte Kilimanjaro"],
        "answer": "Aconcágua"
    },
    {
        "question": "Qual cientista desenvolveu a teoria da relatividade?",
        "options": ["Albert Einstein", "Isaac Newton", "Marie Curie", "Galileu Galilei"],
        "answer": "Albert Einstein"
    },
    {
        "question": "Qual é o maior deserto do mundo?",
        "options": ["Saara", "Antártica", "Kalahari", "Gobi"],
        "answer": "Antártica"
    },
    {
        "question": "Qual é a capital da Argentina?",
        "options": ["Rosário", "Buenos Aires", "Mendoza", "Córdoba"],
        "answer": "Buenos Aires"
    },
    {
        "question": "Quem foi a primeira mulher a ganhar um Prêmio Nobel?",
        "options": ["Marie Curie", "Ada Lovelace", "Rosalind Franklin", "Jane Goodall"],
        "answer": "Marie Curie"
    },
    {
        "question": "Qual é o nome do protagonista em 'O Rei Leão'?",
        "options": ["Mufasa", "Simba", "Scar", "Nala"],
        "answer": "Simba"
    },
    {
        "question": "Em qual planeta se passa a maior parte da saga 'Star Wars'?",
        "options": ["Tatooine", "Alderaan", "Dagobah", "Endor"],
        "answer": "Tatooine"
    },
    {
        "question": "Quem é o vilão no filme 'Os Vingadores' de 2012?",
        "options": ["Thanos", "Loki", "Ultron", "Hela"],
        "answer": "Loki"
    },
    {
        "question": "Qual é o nome da cidade onde se passa 'Bob Esponja'?",
        "options": ["Bikini Bottom", "Atlantis", "Maré Alta", "Siri Cascudo"],
        "answer": "Bikini Bottom"
    },
    {
        "question": "Qual é o superpoder principal do Superman?",
        "options": ["Visão de Raios X", "Força sobre-humana", "Velocidade", "Invulnerabilidade"],
        "answer": "Força sobre-humana"
    },
    {
        "question": "Quem criou o personagem Mickey Mouse?",
        "options": ["Walt Disney", "Ub Iwerks", "Charles Schulz", "Stan Lee"],
        "answer": "Walt Disney"
    },
    {
        "question": "Em 'Harry Potter', qual é o nome da casa que tem um leão como símbolo?",
        "options": ["Grifinória", "Sonserina", "Corvinal", "Lufa-Lufa"],
        "answer": "Grifinória"
    },
    {
        "question": "Qual é o nome do dragão em 'Como Treinar o Seu Dragão'?",
        "options": ["Banguela", "Tempestade", "Fúria da Noite", "Gronkel"],
        "answer": "Banguela"
    },
    {
        "question": "Em que ano foi lançado o primeiro filme 'Toy Story'?",
        "options": ["1995", "1999", "2001", "1993"],
        "answer": "1995"
    },
    {
        "question": "Qual é o nome do melhor amigo do Shrek?",
        "options": ["Burro", "Gato de Botas", "Pinóquio", "Gingy"],
        "answer": "Burro"
    },
    {
        "question": "Qual é o vilão principal em 'A Pequena Sereia'?",
        "options": ["Ursula", "Malévola", "Cruella", "Jafar"],
        "answer": "Ursula"
    },
    {
        "question": "Quem é o dublador original de Buzz Lightyear em inglês?",
        "options": ["Tom Hanks", "Tim Allen", "Chris Evans", "Robin Williams"],
        "answer": "Tim Allen"
    },
    {
        "question": "Em 'Frozen', qual é o nome do boneco de neve?",
        "options": ["Olaf", "Sven", "Hans", "Kristoff"],
        "answer": "Olaf"
    },
    {
        "question": "Qual é o nome do cowboy em 'Toy Story'?",
        "options": ["Buzz Lightyear", "Woody", "Jessie", "Bullseye"],
        "answer": "Woody"
    },
    {
        "question": "Qual filme da Disney tem a música 'Let It Go'?",
        "options": ["Frozen", "Enrolados", "Moana", "A Bela e a Fera"],
        "answer": "Frozen"
    },
    {
        "question": "Qual é o maior planeta do nosso sistema solar?",
        "options": ["Saturno", "Júpiter", "Terra", "Marte"],
        "answer": "Júpiter"
    },
    {
        "question": "Quem pintou a Mona Lisa?",
        "options": ["Michelangelo", "Leonardo da Vinci", "Van Gogh", "Picasso"],
        "answer": "Leonardo da Vinci"
    },
    {
        "question": "Qual é a capital do Japão?",
        "options": ["Kyoto", "Osaka", "Tóquio", "Hiroshima"],
        "answer": "Tóquio"
    },
    {
        "question": "Quem escreveu 'Dom Quixote'?",
        "options": ["William Shakespeare", "Miguel de Cervantes", "Gabriel Garcia Marquez", "Mario Vargas Llosa"],
        "answer": "Miguel de Cervantes"
    },
    {
        "question": "Qual é a fórmula química da água?",
        "options": ["H2O", "O2", "CO2", "NaCl"],
        "answer": "H2O"
    },
    {
        "question": "Qual país é conhecido como a Terra do Sol Nascente?",
        "options": ["China", "Japão", "Coreia do Sul", "Índia"],
        "answer": "Japão"
    },
    {
        "question": "Qual é o animal terrestre mais rápido?",
        "options": ["Leão", "Cavalo", "Canguru", "Guepardo"],
        "answer": "Guepardo"
    },
    {
        "question": "Quem foi o primeiro homem a pisar na Lua?",
        "options": ["Buzz Aldrin", "Neil Armstrong", "Yuri Gagarin", "Alan Shepard"],
        "answer": "Neil Armstrong"
    },
    {
        "question": "Qual é o elemento químico representado pelo símbolo 'O'?",
        "options": ["Ouro", "Prata", "Hélio", "Oxigênio"],
        "answer": "Oxigênio"
    },
    {
        "question": "Qual é a montanha mais alta do mundo?",
        "options": ["K2", "Monte Everest", "Kangchenjunga", "Montanhas Rochosas"],
        "answer": "Monte Everest"
    },
    {
        "question": "Qual é a língua mais falada no mundo?",
        "options": ["Inglês", "Mandarim", "Espanhol", "Hindi"],
        "answer": "Mandarim"
    },
    {
        "question": "Qual é a capital da Austrália?",
        "options": ["Sydney", "Canberra", "Melbourne", "Brisbane"],
        "answer": "Canberra"
    },
    {
        "question": "Quem inventou a lâmpada elétrica?",
        "options": ["Nikola Tesla", "Thomas Edison", "Alexander Graham Bell", "Benjamin Franklin"],
        "answer": "Thomas Edison"
    },
    {
        "question": "Qual é o maior oceano do mundo?",
        "options": ["Oceano Atlântico", "Oceano Pacífico", "Oceano Índico", "Oceano Ártico"],
        "answer": "Oceano Pacífico"
    },
    {
        "question": "Em que ano terminou a Segunda Guerra Mundial?",
        "options": ["1941", "1939", "1945", "1949"],
        "answer": "1945"
    },
    {
        "question": "Qual é o nome do cientista que propôs a teoria da relatividade?",
        "options": ["Isaac Newton", "Albert Einstein", "Galileu Galilei", "Niels Bohr"],
        "answer": "Albert Einstein"
    },
    {
        "question": "Quem foi a primeira mulher a ganhar um Prêmio Nobel?",
        "options": ["Rosalind Franklin", "Marie Curie", "Ada Lovelace", "Jane Goodall"],
        "answer": "Marie Curie"
    },
    {
        "question": "Qual é o menor país do mundo?",
        "options": ["Mônaco", "San Marino", "Liechtenstein", "Vaticano"],
        "answer": "Vaticano"
    },
    {
        "question": "Qual é o maior deserto do mundo?",
        "options": ["Deserto da Antártida", "Deserto do Saara", "Deserto da Arábia", "Deserto de Gobi"],
        "answer": "Deserto do Saara"
    },
    {
        "question": "Qual é a moeda oficial do Japão?",
        "options": ["Dólar", "Iene", "Euro", "Yuan"],
        "answer": "Iene"
    },
    {
        "question": "Qual é o maior país do mundo em área territorial?",
        "options": ["China", "Canadá", "Rússia", "Estados Unidos"],
        "answer": "Rússia"
    },
    {
        "question": "Qual é a moeda oficial do Reino Unido?",
        "options": ["Dólar", "Libra Esterlina", "Euro", "Iene"],
        "answer": "Libra Esterlina"
    },
    {
        "question": "Quem descobriu a penicilina?",
        "options": ["Alexander Fleming", "Marie Curie", "Louis Pasteur", "Albert Einstein"],
        "answer": "Alexander Fleming"
    },
    {
        "question": "Qual é o rio mais longo do mundo?",
        "options": ["Rio Amazonas", "Rio Nilo", "Rio Yangtzé", "Rio Mississippi"],
        "answer": "Rio Nilo"
    },
    {
        "question": "Qual é a capital da França?",
        "options": ["Londres", "Paris", "Roma", "Berlim"],
        "answer": "Paris"
    },
    {
        "question": "Quem é conhecido como o 'Pai da Computação'?",
        "options": ["Charles Babbage", "Alan Turing", "Bill Gates", "Steve Jobs"],
        "answer": "Charles Babbage"
    },
    {
        "question": "Qual é o elemento mais abundante no universo?",
        "options": ["Hélio", "Oxigênio", "Carbono", "Hidrogênio"],
        "answer": "Hidrogênio"
    },
    {
        "question": "Qual é o país com a maior população do mundo?",
        "options": ["Índia", "China", "Estados Unidos", "Indonésia"],
        "answer": "China"
    },
    {
        "question": "Quem escreveu 'Hamlet'?",
        "options": ["William Shakespeare", "Mark Twain", "Charles Dickens", "Jane Austen"],
        "answer": "William Shakespeare"
    },
    {
        "question": "Qual é a capital do Brasil?",
        "options": ["Rio de Janeiro", "São Paulo", "Brasília", "Salvador"],
        "answer": "Brasília"
    },
    {
        "question": "Qual é o maior órgão do corpo humano?",
        "options": ["Cérebro", "Pulmões", "Pele", "Fígado"],
        "answer": "Pele"
    },
    {
        "question": "Qual é o nome científico da espécie humana?",
        "options": ["Homo habilis", "Homo erectus", "Homo sapiens", "Homo neanderthalensis"],
        "answer": "Homo sapiens"
    },
    {
        "question": "Qual é o único mamífero capaz de voar?",
        "options": ["Morcego", "Pomba", "Águia", "Pinguim"],
        "answer": "Morcego"
    },
    {
        "question": "Qual é o maior animal terrestre?",
        "options": ["Leão", "Elefante", "Girafa", "Rinoceronte"],
        "answer": "Elefante"
    },
    {
        "question": "Quem foi o primeiro presidente dos Estados Unidos?",
        "options": ["Abraham Lincoln", "George Washington", "Thomas Jefferson", "John Adams"],
        "answer": "George Washington"
    },
    {
        "question": "Qual é o livro sagrado do Islã?",
        "options": ["Torá", "Bíblia", "Alcorão", "Vedas"],
        "answer": "Alcorão"
    },
    {
        "question": "Qual é o ponto mais alto da Terra?",
        "options": ["Monte Everest", "K2", "Mont Blanc", "Pico da Neblina"],
        "answer": "Monte Everest"
    },
    {
        "question": "Quem pintou 'A Última Ceia'?",
        "options": ["Leonardo da Vinci", "Pablo Picasso", "Vincent van Gogh", "Claude Monet"],
        "answer": "Leonardo da Vinci"
    },
    {
        "question": "Qual é a capital do Canadá?",
        "options": ["Toronto", "Vancouver", "Ottawa", "Montreal"],
        "answer": "Ottawa"
    },
    {
        "question": "Qual é o planeta mais próximo do Sol?",
        "options": ["Vênus", "Terra", "Marte", "Mercúrio"],
        "answer": "Mercúrio"
    },
    {
        "question": "Quem interpretou o papel de Jack Dawson em 'Titanic'?",
        "options": ["Brad Pitt", "Leonardo DiCaprio", "Johnny Depp", "Tom Cruise"],
        "answer": "Leonardo DiCaprio"
    },
    {
        "question": "Em qual filme um computador chamado HAL 9000 desempenha um papel crucial?",
        "options": ["Blade Runner", "2001: Uma Odisseia no Espaço", "Matrix", "O Exterminador do Futuro"],
        "answer": "2001: Uma Odisseia no Espaço"
    },
    {
        "question": "Qual é o nome do personagem principal em 'O Senhor dos Anéis'?",
        "options": ["Aragorn", "Legolas", "Frodo", "Gandalf"],
        "answer": "Frodo"
    },
    {
        "question": "Quem é o diretor de 'Pulp Fiction'?",
        "options": ["Steven Spielberg", "Quentin Tarantino", "Christopher Nolan", "Martin Scorsese"],
        "answer": "Quentin Tarantino"
    },
    {
        "question": "Qual filme ganhou o Oscar de Melhor Filme em 1994?",
        "options": ["Pulp Fiction", "Forrest Gump", "O Resgate do Soldado Ryan", "Shawshank Redemption"],
        "answer": "Forrest Gump"
    },
    {
        "question": "Em que ano foi lançado o primeiro filme de 'Star Wars'?",
        "options": ["1977", "1980", "1983", "1975"],
        "answer": "1977"
    },
    {
        "question": "Quem interpretou o papel de Mulher Maravilha no filme de 2017?",
        "options": ["Scarlett Johansson", "Gal Gadot", "Brie Larson", "Charlize Theron"],
        "answer": "Gal Gadot"
    },
    {
        "question": "Qual é o nome do vilão em 'Os Vingadores' (2012)?",
        "options": ["Ultron", "Thanos", "Loki", "Hela"],
        "answer": "Loki"
    },
    {
        "question": "Qual filme de animação da Pixar apresenta uma família de super-heróis?",
        "options": ["Toy Story", "Os Incríveis", "Procurando Nemo", "Monstros S.A."],
        "answer": "Os Incríveis"
    },
    {
        "question": "Qual é o nome do robô em 'Wall-E'?",
        "options": ["Eva", "R2-D2", "C-3PO", "Wall-E"],
        "answer": "Wall-E"
    },
    {
        "question": "Quem é o ator principal do filme 'Gladiador'?",
        "options": ["Russell Crowe", "Brad Pitt", "Mel Gibson", "Tom Hanks"],
        "answer": "Russell Crowe"
    },
    {
        "question": "Qual filme de Christopher Nolan gira em torno de sonhos dentro de sonhos?",
        "options": ["Interestelar", "Inception", "Dunkirk", "O Grande Truque"],
        "answer": "Inception"
    },
    {
        "question": "Em 'Harry Potter', qual é o nome do elfo doméstico que ajuda Harry?",
        "options": ["Dobby", "Kreacher", "Winky", "Hokey"],
        "answer": "Dobby"
    },
    {
        "question": "Qual é o nome do navio em 'Piratas do Caribe'?",
        "options": ["Rainha Anne's Revenge", "Pérola Negra", "Interceptor", "Flying Dutchman"],
        "answer": "Pérola Negra"
    },
    {
        "question": "Quem dirigiu o filme 'Jurassic Park'?",
        "options": ["James Cameron", "Steven Spielberg", "Ridley Scott", "Peter Jackson"],
        "answer": "Steven Spielberg"
    },
    {
        "question": "Qual filme de animação apresenta um ratinho chamado Remy que sonha em ser chef?",
        "options": ["Ratatouille", "Bolt", "Big Hero 6", "Zootopia"],
        "answer": "Ratatouille"
    },
    {
        "question": "Quem interpretou o papel de Júnior em 'Indiana Jones e a Última Cruzada'?",
        "options": ["Sean Connery", "Harrison Ford", "Mark Hamill", "Tom Selleck"],
        "answer": "Harrison Ford"
    },
    {
        "question": "Qual é o nome do personagem interpretado por Keanu Reeves em 'Matrix'?",
        "options": ["Neo", "Morpheus", "Trinity", "Cypher"],
        "answer": "Neo"
    },
    {
        "question": "Quem interpretou a personagem Katniss Everdeen na série 'Jogos Vorazes'?",
        "options": ["Emma Watson", "Jennifer Lawrence", "Kristen Stewart", "Shailene Woodley"],
        "answer": "Jennifer Lawrence"
    },
    {
        "question": "Qual é o título do primeiro filme da trilogia 'O Poderoso Chefão'?",
        "options": ["O Poderoso Chefão", "O Poderoso Chefão: Parte II", "O Poderoso Chefão: Parte III", "O Poderoso Chefão: O Início"],
        "answer": "O Poderoso Chefão"
    }
  
]
